%@metapost:reciproque.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
{\em Dans les exercices suivants, les figures sont faites à main levée. On ne sait pas que les droites $(DE)$ et $(BC)$ sont parallèles. \'Evidemment, {\bf les longueurs changent en fonction des exercices!}}
\\{\underline{\bf Objectif: Montrer que les droites $(DE)$ et $(BC)$ sont parallèles !}}
\begin{myenumerate}
\begin{multicols}{2}
\item
\begin{enumerate}
\item
\[\includegraphics{reciproque-1}\]
Répondre à l'objectif défini avec: 
\begin{itemize}
\item $AB=6$~cm.
\item $AD=5$~cm.
\item $AE=15$~cm.
\item $AC=18$~cm.
\end{itemize}
\item 
\[\includegraphics{reciproque-2}\]
Répondre à l'objectif défini avec: 
\begin{itemize}
\item $AC=6$~cm.
\item $AE=16$~cm.
\item $AB=7,5$~cm.
\item $AD=20$~cm.
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item\subitem{}\par\vspace{1mm}
\compo{3}{reciproque}{1}{
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item Répondre à l'objectif défini avec: 
\begin{itemize}
\item $AB=3$~cm;
\item $AD=5$~cm;
\item $AC=15$~cm.
\item $AE=9$~cm.
\end{itemize}
\item Répondre à l'objectif défini avec:
\begin{itemize}
\item $AC=4$~cm.
\item $AB=7,5$~cm.
\item $AD=13,125$~cm.
\item $AE=7$~cm.
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{multicols}
}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Application directe de la réciproque du théorème de Thalès.